


\documentclass{article}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\newcommand{\eqn}{\[
    \stcomp{(A \cup B)} = \stcomp{A} \cap \stcomp{B}
\]}
\usepackage{bbm}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{graphicx}%بسته‌ای برای اضافه کردن عکس
\usepackage{float}
\usepackage[colorlinks,linkcolor=blue,citecolor=blue]{hyperref}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{setspace}
\usepackage{geometry}
\usepackage {tikz}
\usepackage{color}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{enumitem}
\setlist[enumerate,2]{label=\arabic*.\theenumi. , itemsep=8pt,topsep=8pt}
\setlist[enumerate,3]{label=(\alph*) ,itemsep=10pt,topsep=10pt}
\usepackage{xepersian}


%\underset{x}{\operatorname{argmax}} 
\DeclareMathOperator*{\argmin}{arg\,min}



 	
 
 \geometry{
 a4paper,
 total={170mm,257mm},
 left=20mm,
 top=15mm,
 }
%دستور زیر برای تعیین فونت متن فارسی می‌باشد.

\settextfont[Scale=1]{XB Niloofar}%{Yas}
%\setlength{\parindent}{0pt}
%دستور زیر برای تعیین فونت اعداد می‌باشد.
%\setdigitfont[Scale=1]{XB Niloofar}%{Yas}

\newcounter{probcnt}

\NewDocumentCommand{\problem}{m}{
\stepcounter{probcnt}\bigskip\medskip{\underline{\textbf{
 	 سوال
   \arabic{probcnt}:
   \lr{#1}
}}}
\nopagebreak\par\medskip
}
 	
 	
\title{ تمرین MachineLearning }
\author{ MachineLearning Class}
\begin{document}
 
\vspace{2mm}
\centerline{ به نام خدا} \vspace{5mm}
یادگیری ماشین \hfill نیمسال اول  00-99

\vspace{3mm}
سوالات پیشنهادی امتحان از مبحث تمرین دوم
\hfill


\vspace{0.5mm}
\rule{\textwidth}{1pt}
\newline





%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% problem 1 %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% 
\problem{Linear Regression And Gradient Descent(9 points)}
\begin{enumerate}
\item[] %1.1

\begin{enumerate}
\setcounter{enumi}{1}
\item
(4 نمره) بعضاً در مسائل مربوط به regression نیاز به شمارش تعداد وقوع یک اتفاق است. در چنین مواردی استفاده از توزیع گاوسی مناسب نیست و به جای آن می‌توان از توزیع پواسون استفاده کرد. با توجه به این توزیع تابع هزینه را برای حالتی که  $y = w^T x$ به‌دست آورید. 

\item
( 2 نمره) گرادیان تابع هزینه به دست آمده را محاسبه کرده و با استفاده از آن پارامتر $w$ را به‌روز‌رسانی کنید. 

\item
(3 نمره) فرض کنید ماتریس $A$ بک ماتریس مربعی معکوس‌پذیر باشد. آیا سرعت همگرایی در دو حالت زیر در صورت استفاده از descent gradient  برای به‌روز‌رسانی پارامترها یکسان است؟ توضیح دهید.
\begin{itemize}
	\item 
	  حالت اول: $ min_{x} f(x)$ \quad\quad\quad
	\item 
	حالت دوم: $min_{y} = f(Ay)$ به طوری که $y = A^{-1}x$
\end{itemize}


\end{enumerate}
\end{enumerate}

\problem{Kernel Regression (9 points)}
\begin{enumerate}
\item[] %1.1

\begin{enumerate}
\setcounter{enumi}{2}
\item
(4 نمره) رگرسیون خطی محلی را در نظر بگیرید که مقدار پیش‌بینی شده برای ورودی 
$x$
به صورت 
$\hat{f}(x) = \hat{\alpha} +‌\hat{\beta}x$
است و داریم
$$\hat{\alpha}, \hat{\beta} = \arg \min_{\alpha, \beta} \sum_{i = 1}^{n} w_{i}(x)(y_i - \alpha - \beta x_{i})^2$$ 
و
$$w_{i}(x) = \frac{K(\frac{x - x_i}{h})}{\sum_{j=1}^{n}K(\frac{x - x_j}{h})}$$


 نشان دهید تابع هزینه می‌تواند به صورت زیر بازنویسی شود.
 $$(y - Ba)^T \Omega(x)(y - Ba)$$
که 
 $y = [y_1, y_2, \dots, y_n]^T, a = [\alpha, \beta]^T, B = [1\quad x_1; 1\quad x_2; \dots; 1 \quad x_n]$
 و 
 $\Omega(x)$
 یک ماتریس قطری با قطر 
 
 $[w_1(x), w_2(x), \dots, w_n(x)]$
 است. 
\item
( 5 نمره) نشان دهید 
$\hat{f}(x)$
یک ترکیب خطی از 
$\{y_i\}^{n}_{i=1}$
است. به عبارت دیگر 
$\hat{f}(x)$
را می‌توان به صورت 
$$\hat{f}(x) = \sum_{i=1}^{n}l_{i}(x)y_{i} = l(x)^Ty$$
نوشت که 
$l_{i}(x)$
تابعی از 
$x$
است و 
$l(x) = [l_1(x), l_2(x), \dots, l_n(x)]^T$
\end{enumerate}
\end{enumerate} 


\problem{Bias and Variance Trade-off (11 points)}
\begin{enumerate}
\item[] %2.1
\begin{enumerate}
\setcounter{enumi}{3}
\item
(11 نمره) مجموعه‌داده‌ای با 
$n$
نقطه‌ی 
$(x_{i}, y_{i})$
که 
$x_{i} \in \Re^{p \times 1}$
است و نقاط از مدل خطی
$$y = x^T\beta^* +‌\epsilon$$
 به دست‌ آمده‌اند را در نظر بگیرید. 
 $\epsilon$
 در اینجا نشان‌دهنده‌ی نویز گاوسی است. رگرسیون خطی با 
  regularization L2 
  زیر را در نظر بگیرید:
  $$\hat{\beta}_{\lambda} = \underset{\beta}{\arg \min }
  \left\{\frac{1}{n} \sum_{i=1}^{n} (y_{i} - {x}_{i}^T{\beta})^{2} + \lambda\|{\beta}\|_{2}^{2}\right\}$$
  که
  $\lambda > 0$
  ضریب regularization است. فرض کنید 
  $X \in \Re^{n \times p}$
  ماتریسی باشد که با قرار کردن 
  $x_{i}^T$
  ها در هر سطر
  $X$
   به‌دست‌ آید.
\begin{enumerate}
\item
 رابطه‌ی بسته‌ای برای 
 $\hat{\beta}_{\lambda}$
  و توزیعش بیابید. 

 
\item
(4 نمره) عبارت بایاس 
$E[x^T\hat{\beta}_{\lambda}] - x^T\beta^*$
را بر‌حسب تابعی از 
$\lambda$
و نقطه‌ی ثابت 
$x$
بیابید. 

\item
( 4 نمره)  عبارت واریانس
$E[(x^T\hat{\beta}_{\lambda} - E[x^T\hat{\beta}_{\lambda}])^2]$
را بر‌حسب تابعی از 
$\lambda$
و نقطه‌ی ثابت 
$x$
بیابید. 

\item
( 3 نمره) از نتایج دو قسمت قبل استفاده کنید و تاثیر مقدار
$\lambda$
 را بر‌روی بایاس و واریانس و رابطه‌ی بین آن‌ها تحلیل کنید. 
\end{enumerate}
\end{enumerate}
\end{enumerate}

\end{document}
